58項改善措施 一年落實少於25%

58項改善措施 一年落實少於25%

政府增聘監核顧問巡查工地施工，花費3,100萬。資料圖片

【本報訊】調查沙中綫工程醜聞的委員會去年2月發表中期報告，提出58項改善建議，政府成立獨立審計小組跟進建議落實情況。據審計小組昨公佈，一年以來只有14項建議已實行，不足四分之一；當中包括多花3,100萬元聘請人手巡查工地，及要求路政署員工參加「誠信訓練工作坊」。小組又透露，港府正研究成立新部門專責鐵路事宜，意味由政府出資委託港鐵興建的服務經營權模式，日後未必繼續。

獨立審計小組的報告指出，。。。。。。。。。。。。。、港鐵已引入新數碼設備來備存工地記錄等。

3,100萬聘顧問巡工地

相關新聞：沙中綫醜聞 陳帆卸責 政府控禮頓 官員港鐵甩難

政府委聘監核顧問到工地檢查，。。。。。。。。。。。。。，費用逾3,100萬元。

沙中綫工程以服務經營權模式進行，。。。。。。。。。。。。。聘顧問公司研究成立新部門專門負責鐵路事宜。

獨立審計小組由三人組成，主席為王桂壎，王於2012年獲建制派支持參選立法會法律界議席，最後敗於郭榮鏗。沙中綫調查委員會於今年3月已向特首提交最終報告，上月公佈報告內容。
■記者麥志榮